\section{Übungen}
\subsection{Operatoren}
\begin{frame}{Operatoren}
	Klammere den Ausdruck nach der Ausführungsreihenfolge:
	\begin{itemize}
		\item \javainline{!q || w && t || !w ^!q} \visible<2->{\underline{\javainline{((!q) || (w && t)) || ((!w) ^(!q))}}}
		\item<3-> Was ergibt die Auswertung des Ausdrucks, mit \javainline{boolean q = true, w = false, t = true}? \visible<4->{\underline{\javainline{true}}}
		\visible<5->{\item Was ergibt \javainline{boolean m = (a + b == 6) && (a / (b - c) != 3)} mit \javainline{int a = 3, b = 2, c = 2;}? \visible<6->{\underline{\javainline{false}}}}
		\visible<7->{\item Was ändert sich bei \javainline{boolean m = (a / (b - c) != 3) && (a + b == 6)}?}\visible<8->{\underline{Laufzeitfehler}}
	\end{itemize}
\end{frame}
	
\begin{frame}{Objektmodellierung}
	Ziel: Modellierung eines Autos mit geeigneten Klassen und Attributen.
	\begin{itemize}
		\item Kraftfahrzeug
		\begin{itemize}
			\item Höchstgeschwindigkeit
			\item Typ (PKW, LKW, Motorrad)
			\item Räder
			\item Motor
		\end{itemize}
		\item Motor
		\begin{itemize}
			\item Hubraum
			\item Drehzahl
			\item Zylinderzahl
			\item Leistung
		\end{itemize}
		\item Rad
		\begin{itemize}
			\item Durchmesser
			\item Luftdruck
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Einfache Programme}
	Schreibe ein Programm, das…
	\begin{itemize}
		\item …einfach \texttt{Hallo Welt!} ausgibt.
		\item …zustätzlich in einer weiteren Zeile \texttt{Hallo Java!} ausgibt
		\item …den Umfang eines Kreises mit Radius 7.2 berechnet ($\pi \approx 3.14$)
		\item …folgenden String ausgibt:\\ \texttt{Windowspfad: "{}C:\bs{}Windows\bs{}System32\bs{}"}
		\item …"{}\texttt{Zufallszahl: }"{} gefolgt von einer Zufallszahl (Math.random)
		\item …den Ausdruck \javainline{a*b - c*d} mit folgender Variablenbelegeung auswertet: \javainline{a=200.1, b=600.1, c=300.1, d=400.1}. Welche Unterschiede ergeben sich mit den möglichen Datentypen?
		
		
	\end{itemize}
\end{frame}